### 要证明link引用CSS时，在页面载入时同时加载，可以使用以下方法：


观察页面加载顺序：打开浏览器的开发者工具（通常可以通过右键点击页面并选择“检查”或“审查元素”来打开），切换到“网络”或“网络监控”选项卡。重新加载页面并观察CSS文件的加载时间。如果link引用的CSS文件在页面加载时同时加载，那么它应该在页面其他内容加载之前出现在网络请求列表中。


检查CSS文件的影响：在CSS文件中添加一些样式，例如改变页面背景颜色或字体样式。然后重新加载页面并观察是否立即应用了这些样式。如果立即生效，则可以确认link引用CSS时在页面载入时同时加载。


使用JavaScript进行验证：在页面中添加一个JavaScript脚本，该脚本会在页面加载完成后立即执行。在脚本中使用document.styleSheets来获取所有已加载的样式表，并检查link标签是否已经加载。如果link引用的CSS文件已经加载，则可以确认它在页面载入时同时加载。

### 要证明@import需要页面完全载入后加载，可以使用以下方法：


观察页面加载顺序：使用上述方法中的第一个方法来观察@import引用的CSS文件是否在页面其他内容加载完毕后才开始加载。如果@import引用的CSS文件在页面完全加载后才出现在网络请求列表中，则可以确认@import需要页面完全载入后加载。


检查CSS文件的影响：在@import引用的CSS文件中添加一些样式，例如改变页面背景颜色或字体样式。然后重新加载页面并观察是否立即应用了这些样式。如果样式没有立即生效，那么可以确认@import需要页面完全载入后加载。

请注意，使用@import引用的CSS文件会在页面完全加载后才开始加载，这可能会导致页面加载时间变长。因此，建议尽量使用link标签来引用CSS文件，以便在页面加载时同时加载CSS，提高页面加载速度。

### px与rem 的区别

px是像素 ，显示器上给我们呈现画面的像素，每一个像素的大小都是一样的 ，绝对单位的长度

rem，相对单位，相对于**html**根节点的font-size的值，

1rem=16px

**display****的****block****、****inline****和****inline-block****的区别**

### **隐藏元素的方法有哪些**

\1.   Visibility hidden 元素仍在页面中占据位置 但是不会响应绑定事件

\2.   Display：none 在页面中不占据位置  也不会响应绑定的事件

\3.   Opacity： 0  将元素的透明度设置为0 能响应绑定事件

\4.   Transform：scale（0，0）将元素收缩为0 不响应绑定事件

\5.    

 

### **link****和****@import****的区别**

link引用CSS时，在页面载入时同时加载；@import需要页面网页完全载入以后加载。

Link引入的css文件支持js控制dom去改变样式 而@import不支持

### 重排与重绘

重排：<span style='color:red'>添加，删除，更改dom元素修改页面的文字大小，窗口大小的改变</span>

重绘：<span style='color:red'>修改元素的背景色，添加删除元素的伪类</span>

### css哪些属性可以继承

css得三大特性：继承，层叠，优先级

继承：1.字体得一些属性，font，

​			2.文本的一些属性 line-height

​			3.元素的可见性display



















```txt
根据给定的函数方程 f(x+y) = f(x) + f(y) + xy，我们需要求出 f(5) 的值。

首先，将 x 和 y 替换为 2 和 3，我们得到：

f(2+3) = f(2) + f(3) + 2*3

将等式两边展开并整理，得到：

f(5) = f(2) + f(3) + 6

接下来，我们需要求出 f(2) 和 f(3) 的值。为此，令 x = 1，y = 1，得到：

f(1+1) = f(1) + f(1) + 1*1

简化后得到：

f(2) = 2f(1) + 1

然后，令 x = 1，y = 2，得到：

f(1+2) = f(1) + f(2) + 1*2

简化后得到：

f(3) = f(1) + f(2) + 2

现在我们已经得到了 f(2) 和 f(3) 的表达式，将它们代入求得的 f(5) 的表达式：

f(5) = (2f(1) + 1) + (f(1) + f(2) + 2) + 6

将相似项合并，得到：

f(5) = 3f(1) + f(2) + f(3) + 9

现在我们需要求出 f(1) 的值。将 x = 0，y = 1 代入原方程，得到：

f(0+1) = f(0) + f(1) + 0*1

简化后得到：

f(1) = f(0) + f(1)

移项后得到：

f(0) = 0

所以我们得知 f(0) 的值为 0。

现在将 f(0) 的值代入已知表达式中：

f(5) = 3f(1) + f(2) + f(3) + 9

f(5) = 3 * 0 + f(2) + f(3) + 9

f(5) = f(2) + f(3) + 9

由此可知，f(5) 的值与 f(2) + f(3) + 9 相等。

在没有更多的信息或条件下，我们无法继续进一步计算 f(5) 的具体值。因此，无法给出 f(5) 的详细数值。
```

